自費赴台撐「手天使」 波多野結衣：性需要就像吃飯睡覺

不少殘障人士（台灣稱「障礙者」）因身體所限，縱有性需要亦難以進行性行為，甚至無法自慰宣泄慾望。台灣義工團體「手天使」專門協助身障人士解決性需要，近日更獲日本「AV界女王」波多野結衣力撐，自費赴台參與公視節目《誰來晚餐》，拜訪「手天使」義工。波多野結衣認為外界對殘障人士性需要的理解仍不足，認為需要多關注，直言：「性需求就像人肚子餓就想吃飯，累了就想睡覺的慾望是一樣。」

《誰來晚餐》是台灣公共電視台製作的真人實境節目，每集都會拜訪一個台灣家庭，並且邀請一位嘉賓和他們進餐。最近一集節目就拜訪了患有肌肉萎縮症的劉于濟，了解他在「手天使」擔任行政義工的工作。

對於節目嘉賓，劉于濟想起了AV女優波多野結衣，因她曾經跟有殘疾的AV男優拍色情片，劉希望波多野結衣到節目上分享經歷。《誰來晚餐》的製作團隊聯絡了波多野結衣，解釋了節目的原意，她指「手天使」是意義的事，立即安排空檔，自費訂購機票與酒店，到台灣參與節目錄製。

「手天使」的服務不時備受抨擊，被人斥責是污穢，波多野結衣表示非常理解「手天使」的困境。對於殘疾人士的性需要，她認為大眾的理解依然不足，更指「性需求就像人肚子餓就想吃飯，累了就想睡覺的慾望是一樣」。

節目上，波多野結衣與劉于濟及其家人，以及一眾「手天使」義工見面時，大方分享她和殘疾AV男優拍攝色情片的經歷。義工們見到「女神」時非常雀躍，紛紛提出要跟她一起「出任務」拍片。

「手天使」其後在facebook專頁內「炫耀」波多野結衣的來臨，又形容其手指「超‧級‧嫩！！」。專頁稱波多野結衣的拍片行為「其實也是性交易」，與「手天使」的工作性質相似，並期待台灣性交易全面合法化。

Help me

腦殘算唔算殘障

做咩搞我老婆

有冇巴打幫下呢位ching

好想打撚廢對手佢

個義工

手天使義工是男人....

手天使係男人黎?

欣賞佢

咁義工都分好多個崗位，
可能係考官嚟。

我唔覺得做admin工作要做埋前線囉

係 手天使係冇分男女 係台灣 男女比例係各佔一半 因為除左男性傷殘人士 女性傷殘人士都有需要。 但聽講今次波多野幫曬d男天使打曬先 話要鼓舞佢地

服侍盲人又冇乜問題既

講得好！

盲既都要服侍
我合埋眼都話我盲左啦

....男幫男打機， 真係好噁心

盲既聽到聲

有冇腳天使

【手天使】原來射精是這種感覺（受服務者老Ｋ／文）

我第一次看到關於類似幫身障人士打手槍的文章時，
那時候的文章是來自日本的。
我心想：日本也太好了吧！什麼時候台灣也會有？
就在沒多久，我就看到了”手天使”這個名詞
我搜尋了，把裡面內容看過一次後，我沒有那個勇氣按下申請
我自己也不知道為什麼，可能是害羞吧

過一陣子後，我承認我當時是精蟲衝腦
真的很想要很想要，才鼓起勇氣填了資料申請
我是異性戀，原本是申請女性義工
後來因為女性要等太久所以我改了男性
我當時的想法只是想要快一點，或許男生會更懂男生要的是什麼

在等了好一陣子後，終於有人跟我聯繫
也約了第一次訪問，我是既期待又害怕
期待的是當天會是什麼情形？
害怕的是要怎麼跟好幾位陌生人相處

我的服務一坡三折
第一次約好的時間 我突然有急事
第二次 我卻重感冒
我怕麻煩到整個服務團隊所以說不然取消吧，我出了兩次狀況
我很謝謝團隊，他們在給我一次機會等我準備好在安排

終於到了約定當天
因為我習慣早到，
所以在旅館外等候|
看到團隊時，我真的超緊張
大概有六七個人，因為我提到我無法自行到床需要人手幫忙
進了旅館後，我心想：
哇 我第一次開房間耶！好乾淨好期待好興奮喔

行政義工們辛苦的把我移到床上
簡單的訪問後，
幫我脫了衣褲就關了門叫我等候性義工

性義工進來時我還很擔心不知道要說什麼
後來才發現我想太多了，他超好聊的，他跟我說現在只有我們兩個
有什麼話都可以直接說不用怕。

簡單的閒聊幾句後，我請義工幫我擦拭我的私密處
因為我怕如果不乾淨，對義工會很不尊重
在弄乾淨後，我也因為剛的擦拭而硬了
他就邊幫我搓搓邊跟我說話

後來我鼓起勇氣說我很好奇口交是什麼感覺
他說你想要口交？
我說是，可以嗎。他說沒問題，一切都在於兩人的互動，只要雙方同意就好
之後口交到一半我說我想要讓他出來了，可以用手加速幫我嗎比較有感覺
義工就開始一直搓一直搓，直到我射出來
我射得很高，很遠，原來射精是這種感覺
放鬆的，刺刺的，敏感的

義工幫我擦乾淨後，躺在床上聊天
礙於時間的關係，我提出了提早結束的請求
之後行政義工就進來在幫我移到輪椅上。
結束了這次服務

結束後我覺得
要有多少的耐心、勇氣和同理心才能組成了這個團隊，
每次的服務要花多少的心血去處理而且又是不收費
行政義工，性義工，花了多少的努力才有現在的團隊
藉由這次的服務，我體會到了每個人都是平等的，都能有愛也能有性。

最後我想說：你們辛苦了！謝謝你們。(受服務者老Ｋ／文)

六位行政義工小心的抬起老Ｋ，從輪椅移到床上。（Steven攝）

服務結束後，六位行政義工再次小心的抬起老Ｋ，從床上移到輪椅。（Steven攝）

help me plz

不了

男人都得。。。

仲好高好遠

不如打槍打死我.jpg

轉機

谷精上腦令佢失去理智

左膠大愛實在走火入魔

人地寫明個男係做行政，睇嚟呢個POST好多盲需要服務

咁撚多文盲
btw 出動一次要六七個人 義工

口交
Gay到

新聞個男係做行政義工
但有其他男性義工

結衣講得好！

唔係掛

竟然會含埋咁誇張

根本就喺gay佬先會去做男手天使
打個飛機仲要問人要唔要含埋
WTF

其實係
而且殘疾人士個樣要唔差先得囉
gay佬都唔想幫醜男含

後來我鼓起勇氣說我很好奇口交是什麼感覺
他說你想要口交？
文盲

好難想像一個男人無啦啦同你環保吹

口天使

這些機會

含埋
谷精谷到轉gay

我覺得手天使都冇乜野 但男對男就唔係好接受到

男女口部結構一樣

【手天使】成為手天使（性義工周元大／文）
由 ADMIN · 2017-09-07

我從2015年加入手天使至今已經兩年多，直至最近才完成了第一次性義工服務。

還記得兩年多前抱著好奇心態參加手天使年度分享會，看見不同障別的障礙者齊聚一堂來談性解放，也談生存、照護、撫養等基本權利，頓時讓我大開了眼界。這才發現：以「正常人／一般人／普通人」自居的我其實只不過是為了要在社會建構的保護傘下活得自在，但又在此同時擔心害怕超出傘外，於是努力地想跟別人一樣，努力地抹殺了自己的「不正常」。

年輕時的我愛過一位腿部開過刀的女生，在我們正準備進行親密接觸的時候，我摸到她兩邊的大腿粗細不同。就是這簡單的差別，她超乎了我的想像，我還沒做好跟「非正常人」發生親密關係，那是在我腦中還沒建構出來的慾望投射對象。我就此打住，裝作沒事結束這一回合。殊不知，再也沒有下一回合，那個女生在幾年後過世，我才發現我一直帶著這份愧疚和遺憾加入了手天使。

可是手天使的同伴讓我學習到的：不是以「正常人」的姿態去完成障礙者的情慾夢想，而是學會了解「我」也是在這龐大多元的特殊性個體的其中一員。我們都不一樣，我們也可以一樣。我們的身心智能狀態都有不一樣的展現，對於情慾也有不一樣的想像和道德界線；但我們卻能一起放下各自高高低低的身段，互相交流，表達自己的想法，也聆聽對方的想法。每打開一次我的意識與眼界，我就打開了自我的限制，也更了解自己成為手天使的原因。

這次的任務是幫一位異性戀男性打手槍，男生幫男生打手槍，還附贈口交服務，過程竟然毫無尷尬，十分順利。我才發現自己在參與手天使的這兩年多來，學會放下自己的身段，更懂得放下當時加入手天使的初衷：那個想救贖前女友(其實是自己)的心態。

初衷，是帶領我進入手天使的契機，讓我看見這世界的無限可能，以及人類自我設下的諸多限制。而初衷也是個關卡，關卡過了，不做多想，才能無私地為他人付出。 在成為天使之前，我們都是在這條道路上行進的人，感謝你我的相遇，共勉之。（性義工周元大／文）

元大（左）和行政義工Arthur，幫老Ｋ脫下衣物，並準備進行服務。（Steven攝影)

服務前後元大接受訪問，分享服務的感想。辛苦的他在服務後，還要產生您現在看到的分享文。（vincent攝影）

後來我鼓起勇氣說我很好奇口交是什麼感覺
他說你想要口交？
我說是，可以嗎。他說沒問題，一切都在於兩人的互動，只要雙方同意就好
之後口交到一半我說我想要讓他出來了，可以用手加速幫我嗎比較有感覺
義工就開始一直搓一直搓，直到我射出來

文盲都算嘅話 你都可以試下

女又咪爆倉肥西
自己ＦＦ係波多野啦／

滿意服務唔可以私下聯絡咩 不要呢次要收錢

索性成立手天使收費服務 滿足殘疾人士性需要

假架？

寧可俾多幾百高汁Ｄ！

盲人可以自己打

好想結衣做我嘅閪天使

好耐之前有個手天使既故
唔記得係連登定x登到連載

手天使
腳天使
口天使
閪天使

有冇乳天使 ?

點解冇西天使同撚天使

手天使個創辦人係gay+殘障

應該都有好多人係gay+殘障既

WTF

上便張相個男義工都好gay

係咪唔會戴套

免費試玩肥婆
平既要普通樣
貴少少中等
再貴女神級
最貴月包model 明星 級
今次fat fat

一次後返唔到轉頭
幾多錢都要俾

男人wtf

當年gay po名句
男人更清楚男人邊個位置舒服，用男義工有何不可

殘疾av有無seed

男既真係不了，接受唔倒

上面篇男男口交文真定假
接受唔到

要俾呢班撚樣含
我寧願衝落海死左佢算

安樂死好撚過

屎眼天使

口交仲叫手天使？

gay

啫係我唔反應同性戀
但係成件事真係好嘔心囉

This is.......

Lm

好彩條友唔係話未試過俾人奶c eye

THIS

有冇閪天使?

屌雖然話係有性需要，但用呢個方法去解決真係好嘔心

其實點解唔直接叫雞

畫面是波多野當然淒美
但換了甩牙廢中年

口天使都有，應該就快有肛天使

男幫男口。。。交。。

由低做起 要了解前線員工做啲咩

???

呢個po睇到我嘩嘩聲，男天使都有男男，點接受到男男

唔射好過射
手天使係男人真係接受唔到

人地接受到咪得

......屌你癡線架

長相甜美的畫室人體模特兒卿卿（化名）加入手天使志工行列。

呢件

但係如果比男天使打完可以比波野多執一濟，你肯唔肯

唔得

比男天使打完耐力+10

上面係咪未聽過拓也

日本口天使(拓也)

我唔會覺得手天使大愛
我只會覺得佢地好隨便 賤過雞

這些機會
正常人都搞唔到波多野

呢個唔止係手口都出埋

這些機會
玩下腳唔射都好

射得又高又遠，個義工環保人士喎...

幫唔到連登仔！去到香港會畀入境處拉無工作簽證或差佬拉賣婬

有無閪天使

Help!

呢份幫助好有意義
但 手天使 呢個名就膠膠地
好多位可以被人抽水
日本係叫做 白手套 好好多

毒撚都有性需要

雨果嗰個故？後來話要收$5000至肯寫落去..

「手天使的愛情」幫人洩慾，竟愛上盲女。
作者：雨果小子

一個關於兩位殘疾人的愛情故事。唔係單純的甜故。 弱視男入殘聯會幫殘疾人打飛機/奶西，遇到一生中最愛的女人——雖然佢睇唔到野，但佢地真心相愛…… 呢個絕對係甜故，唔只因為係三級sex細節多，重點係純愛甜到漏。 令人意想不到的結局。

認真波多野結衣真係去左台灣義務幫人打飛機咁有愛心？

HJ2Q，JJ都損

......我睇左乜撚野

點解唔叫返人戒丁呀, 有益身心呀

屌